\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\pagenumbering{roman}
\begin{document}
\begin{center}
    \Large{\textbf{LỜI CẢM ƠN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}

Trước tiên, em xin gửi lời cảm ơn sâu sắc tới gia đình, những người luôn ở bên động viên và tạo điều kiện cho em trong suốt quá trình học đại học. Chính sự hy sinh và tin tưởng của gia đình đã giúp em có cơ hội được học tập và khám phá tri thức mới.

Em cũng xin trân trọng cảm ơn Thầy TS. Lê Xuân Thành, người đã tận tình hướng dẫn, giúp em tiếp cận lĩnh vực kiểm thử xâm nhập – chuyên ngành mà em đặc biệt yêu thích. Những chỉ dẫn và góp ý của thầy là yếu tố quan trọng giúp em hoàn thành tốt Đồ án Tốt nghiệp.

Em chân thành cảm ơn các anh chị và bạn bè trong Công ty Cổ phần An toàn thông tin CyRadar  vì đã chia sẻ nhiều kinh nghiệm thực tế và hỗ trợ em hoàn thiện đồ án với tính ứng dụng cao hơn. Sự giúp đỡ và đồng hành của mọi người vô cùng quý báu đối với em.

Bên cạnh đó, em xin chân thành cảm ơn các bạn Quốc, Dũng, Hiếu, Chung, các bạn ở lớp 
Kỹ thuật máy tính 01 K66 đã luôn đồng hành, động viên em trong thời gian dài học tập xa nhà. Chính họ đã tiếp thêm sức mạnh để em vượt qua những giai đoạn thử thách nhất trong những năm tháng đại học.

Một lần nữa, em xin chân thành cảm ơn tất cả quý thầy cô, gia đình, bạn bè. 
Hy vọng rằng những kiến thức và kinh nghiệm thu được trong quá trình làm đồ án này sẽ là hành 
trang quý báu giúp em vững bước trên con đường theo đuổi đam mê và định hướng phát triển lâu dài trong lĩnh vực an toàn thông tin.
\end{document}