\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\begin{document}

\begin{center}
    \Large{\textbf{TÓM TẮT NỘI DUNG ĐỒ ÁN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}

Trong bối cảnh chuyển đổi số mạnh mẽ như hiện nay, việc đảm bảo an toàn cho các ứng dụng web đóng vai trò quan trọng nhằm bảo vệ dữ liệu người dùng và hệ thống trước các mối đe dọa mạng ngày càng gia tăng. Để hạn chế rủi ro và giảm thiểu các sự cố liên quan đến bảo mật, quay trình kiểm thử an toàn bảo mật cần được tích hợp như một phần quan trọng trong vòng đời phát triển phấn mềm.

Đồ án này tập trung nghiên cứu và triển khai kiểm thử an toàn bảo mật web – một lĩnh vực trọng tâm trong an ninh mạng – nhằm đánh giá mức độ an toàn của ứng dụng và phát hiện các điểm yếu có thể bị lợi dụng. Trong suốt quá trình vận hành, bất kỳ hệ thống nào cũng có thể phát sinh lỗ hổng, và nếu không được kiểm tra kịp thời, các lỗ hổng này có thể gây ra những hậu quả nghiêm trọng. Do đó, việc tiến hành kiểm thử định kỳ là cần thiết để đảm bảo tính bảo mật cho ứng dụng xuyên suốt vòng đời sử dụng.

Hệ thống giáo dục, với đặc thù lưu trữ nhiều dữ liệu nhạy cảm, luôn là mục tiêu hấp dẫn đối với tội phạm mạng. Hệ thống quản lý học tập LMS của Đại học Bách khoa Hà Nội (lms.hust.edu.vn) là một trong những nền tảng quan trọng được sử dụng hằng ngày bởi giảng viên và sinh viên, do đó cần được đánh giá bảo mật một cách toàn diện. Đồ án này áp dụng bộ tiêu chuẩn kiểm thử của OWASP (Open Web Application Security Project) để tiến hành đánh giá và kiểm thử an toàn bảo mật hệ thống LMS. Bộ tiêu chuẩn OWASP cung cấp một khung phương pháp khoa học, đầy đủ và hiện đại, giúp quá trình kiểm thử diễn ra có hệ thống và hiệu quả.

Đồ án gồm 6 chương chính:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Chương 1: Giới thiệu đề tài}
    \item \textbf{Chương 2: Xây dựng kế hoạch kiểm thử}
    \item \textbf{Chương 3: Thu thập thông tin}
    \item \textbf{Chương 4: Kiểm thử hệ thống}
    \item \textbf{Chương 5: Các đóng góp nổi bật}
    \item \textbf{Chương 6: Kết luận và hướng phát triển}
\end{itemize}
\begin{flushright}
Sinh viên thực hiện\\
\begin{tabular}{@{}c@{}}
\textit{(Ký và ghi rõ họ tên)}
\end{tabular}
\end{flushright}

\end{document}